\subsection{Изучение и анализ современных инструментов мониторинга, используемых в ИТ-системах}

Для поиска инструментов мониторинга, а так же их сравнительный анализ и способы внедрения 
были использованы следующие информационные ресурсы: <<КиберЛенинка>> (cyberleninka.ru), Google Academy (scholar.google.ru).

В поисковой системе Google Academy (scholar.google.ru) для поиска использовались ключевые слова: 
monitoring, it, system administrator, administrator. Так же использовался фильтр по дате публикации: от 2010 до 2023.
Для ограничения результатов и фильтрации, были убраны из поиска
все статьи, где упоминались слова: iot, medicine. К ключевому слову medicine было много статей, не относящиеся к теме поиска.
К ключевому слову iot были найдены огромное количество статей, где не был найдено полезного по теме.

\input{include/list1.1.tex}


В поисковой системе <<КиберЛенинка>> (cyberleninka.ru) для поиска использовались ключевые слова: 
мониторинг, ИТ, системное администрирование, обзор инструментов. Так же использовался фильтр по дате публикации: 
от 2010 до 2023.Д ля ограничения результатов и фильтрации, был использован фильтр по терму OECD
<<Компьютерные и информационные науки>>.

\input{include/list1.2.tex}

Так же был произведен поиск в информационной системе <<Харб>> (habr.com). В этой системе описываются
методики применение инструментов, их сравнительный анализ и способы их настройки.
Для поиска применялись следующие ключевые слова: мониторинг систем, системный администратор, обзор 
инструментов, сравнение инструментов. 

\input{include/list1.3.tex}

После просмотра и анализа статей, были выделены несколько систем мониторинга: Elasticsearch, Zabbix, Prometheus.
Они будут исследоваться более подробное.